<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<!--Việt hóa bởi kecox15670.-->
<cinimaticCaption>
	<caption startFrame="100" endFrame="160" color="4294967295">CUTTER: Cô có chắc việc này sẽ thành công không, giáo sư?</caption>
	<caption startFrame="165" endFrame="215" color="4294967295">ANDERS: Tôi tin đây là cơ hội tốt nhất của chúng ta.</caption>
	<caption startFrame="220" endFrame="330" color="4294967295">Lò phản ứng FTL khi bị quá tải sẽ tạo ra chuỗi phản ứng trong mặt trời.</caption>
	<caption startFrame="340" endFrame="410" color="4294967295">CUTTER: Đủ để phá hủy tất cả những chiếc tàu chiến ở đây trước khi đám</caption>
	<caption startFrame="410" endFrame="480" color="4294967295">Covenant kịp có cơ hội tạo ra bất cứ thứ gì từ chúng.</caption>
	<caption startFrame="510" endFrame="665" color="4294967295">ANDERS: Chà, nói một cách đơn giản thì, thuyền trưởng, lò phản ứng&lt;br&gt;của chúng ta sẽ khiến cho mặt trời trở thành siêu tân tinh,</caption>
	<caption startFrame="665" endFrame="720" color="4294967295">không chừa thứ gì ở đây ngoài cát bụi.</caption>
	<caption startFrame="735" endFrame="815" color="4294967295">SERINA: Đó là điểm yếu của kế hoạch này, nếu cô hỏi tôi.</caption>
	<caption startFrame="820" endFrame="880" color="4294967295">Chúng ta không có cách nào để quay về nhà nếu không có lò phản ứng đó.</caption>
	<caption startFrame="890" endFrame="960" color="4294967295">CUTTER: Từng vấn đề một thôi, Serina.</caption>
	<caption startFrame="960" endFrame="1035" color="4294967295">Nếu đám Covenant có trong tay chúng những chiếc tàu chiến này,</caption>
	<caption startFrame="1040" endFrame="1150" color="4294967295">nó đồng nghĩa với kết thúc của cuộc chiến tranh.</caption>
	<caption startFrame="1155" endFrame="1275" color="4294967295">Chúng ta sẽ tận dụng cơ hội của chúng ta ở đây, để cho nhân loại có thêm chút hy vọng.</caption>
	<caption startFrame="1280" endFrame="1400" color="4294967295">ANDERS: Tôi biết đó là một quyết định khó khăn,&lt;br&gt;thuyền trưởng, nhưng đó lại là một quyết định đúng đắn.</caption>
	<caption startFrame="1420" endFrame="1590" color="4294967295">FORGE: Tàu Spirit of Fire, đây là Forge. Lò phản ứng đã được chuẩn bị và sẵn sàng để di chuyển!</caption>
	<caption startFrame="1615" endFrame="1690" color="4294967295">CUTTER: Vận chuyển gói hàng đó an toàn đấy, trung sĩ.</caption>
	<caption startFrame="1695" endFrame="1790" color="4294967295">FORGE: Làm nóng cà phê đi - tôi sẽ trở về sớm thôi!</caption>
	<caption startFrame="1795" endFrame="1890" color="4294967295">ANDERS: Tôi sẽ theo dõi anh từ đây, trung sĩ.</caption>
	<caption startFrame="1905" endFrame="2010" color="4294967295">SERINA: Chà, chuyện đó khá là hiển nhiên nếu như anh ấy thành công...</caption>
</cinimaticCaption>
