<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<Timeline>
   <LockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_locked.ddx</LockedImage>

   <Event>
      <Name>TheDocks01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>1.0</Position>
      <Title>Ngày 16 tháng 1 năm 2498</Title>
      <Date>Ngày 16 tháng 1 năm 2498</Date>
      <DetailText>
         Thuộc địa Arcadia đã xây dựng DSRA, viết tắt của Deep Space Research Array [Viện Nghiên cứu Không gian Sâu] để nghiên cứu các hiện tượng như lỗ đen và các khu vực ngoài tầm với của tàu thamw dò. Nhưng rồi DSRA đã bị phá hủy vì cuộc xâm lược Arcadia của Covenant vào năm 2531.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event001</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>5.0</Position>
      <Title>Năm 2506</Title>
      <Date>Năm 2506</Date>
      <DetailText>
         Dự án ORION, nó là dự án nguyên mẫu về SPARTAN - một dự án trong đó cả Colonial Military Administration [Chính phủ Quân sự] cố gắng thành lập một đội siêu chiến binh để thực hiện các hoạt động quân sự bí mật ở Outer Colonies. Mặc dù những Spartan này đạt được một số thành công, nhưng sức mạnh của họ không đáp ứng được kỳ vọng ban đầu, đồng thời chi phí phát triển và thực hiện quá lớn đến mức dự án phải bị hủy bỏ. Những người lính trong dự án này sau đó đã được chuyển đến đội quân đặc biệt khác.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event002</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>14.0</Position>
      <Title>Ngày 17 tháng 8 năm 2517</Title>
      <Date>Ngày 17 tháng 8 năm 2517</Date>
      <DetailText>
         Tiến sĩ Catherine Halsey và trung úy của cô, Jacob Keyes, bí mật sàng lọc các đối tượng thử nghiệm đầu tiên dành cho dự án "SPARTAN-II". Họ kết luận rằng, trong số các ứng cử viên - một nhóc có tên là "John" - là đối tượng lý tưởng nhất cho dự án. Sau đó Tiến sĩ Halsey quyết định đưa nhóc nhập ngũ một cách bí mật.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event003</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>15.0</Position>
      <Title>Ngày 23 tháng 9 năm 2517</Title>
      <Date>Ngày 23 tháng 9 năm 2517</Date>
      <DetailText>
         Dự án SPARTAN-II của Tiến sĩ Halsey đã bắt đầu trên hành tinh Reach của hệ sao Epsilon Eridani. 75 chàng trai và cô gái đã trải qua quá trình huấn luyện nghiêm ngặt về thể chất và tinh thần, sau đó họ được đưa vào chương trình tăng cường xương và cơ bắp.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox04</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>18.0</Position>
      <Title>Ngày 20 tháng 7 năm 2520</Title>
      <Date>Ngày 20 tháng 7 năm 2520</Date>
      <DetailText>
         Alexander, dân quân với chức thuyền trưởng cuối cùng của tàu Spirit of Fire, anh ấy đã nghỉ hưu sau khi hoàn thành nhiệm vụ ở Verent. UNSC sau đó đã trưng dụng con tàu và biến nó thành tàu chiến.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox05</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>20.0</Position>
      <Title>Ngày 1 tháng 9 năm 2520</Title>
      <Date>Ngày 1 tháng 9 năm 2520</Date>
      <DetailText>
         Lực lượng của tàu Spirit of Fire đã hoàn thành việc tu sửa lớn tại xưởng đóng tàu trên quỹ đạo hành tinh Reach và sẽ bắt đầu sứ mệnh của mình với tư cách là tàu hỗ trợ mặt đất, bắt đầu với Chiến dịch TREBUCHET.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>PirthOutskirts01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>22.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Restraint</Title>
      <Date>Năm 2524</Date>
      <DetailText>
         Con tàu của Kig-Yar: "Pitiless" đã đưa xác của một người đàn ông ô uế lên con tàu. Hãy nghe đây: Ta phải tìm toàn bộ những con tàu của Kig-Yar. Hãy để Sangheili trung thành dẫn đầu Unggoy và lục soát mọi con tàu của Kig-Yar để tìm thêm bằng chứng về những kẻ ô uế như người đàn ông đó. Hãy thực hiện điều này NGAY BÂY GIỜ.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox11</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>23.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Tolerance</Title>
      <Date>Năm 2524</Date>
      <DetailText>
         Hãy nghe đây: Hơn 500 đội được giao nhiệm vụ nghiên cứu ngôn ngữ của những kẻ ô uế. Mỗi đội phải gồm có Unggoy và Sangheili đủ thông minh. Họ sẽ chỉ nói chuyện với nhau bằng ngôn ngữ của những kẻ ô uế. Nếu toàn bộ lực lượng tấn công của chúng ta học được ngôn ngữ của những kẻ ô uế, chúng sẽ rơi vào tình trạng bối rối.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Prophet02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>26.0</Position>
      <Title>Trích từ Punished Deeds [Trừng Phạt], Tập III</Title>
      <Date>Năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Regret trở thành linh mục cao cấp ở độ tuổi trẻ thông qua việc thao túng dư luận và tống tiền những người xung quanh hắn. Một số Prophet, bao gồm cả Regret, đã gặp được Oracle, một trí tuệ nhân tạo [AI] cổ xưa, nơi mà hắn biết được rằng con người bằng cách nào đó có mối liên hệ với chủng tộc Forerunner và hắn cũng biết được điều gì đó có thể làm lung lay nền tảng đức tin của Covenant. Quyết định tiêu diệt loài người của họ nhằm che giấu những sự thật này vẫn còn gây tranh cãi cho đến ngày nay.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>
   <Event>
      <Name>Chasms01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>27.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Truth</Title>
      <Date>Năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Toàn bộ anh em Covenant hãy nghe và làm theo mệnh lệnh đây. Tất cả bộ binh và tàu chiến đều phải tấn công những hành tinh có con người ở trong hệ sao Epsilon Indi. Tập trung sử dụng toàn bộ hỏa lực. Thực hiện mệnh lệnh thật nghiêm khắc và không để lại bất cứ con người nào sống sót phía sau.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event004</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>28.0</Position>
      <Title>Ngày 3 Tháng 2 năm 2525</Title>
      <Date>Ngày 3 Tháng 2 năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Liên lạc với thuộc địa nông nghiệp Harvest đã bị ngắt. Khi những nỗ lực để kết nối lại với họ đều thất bại, nỗi sợ hãi về điều tồi tệ nhất bắt đầu xuất hiện. Trong khi đó, tại Office of Naval Intelligence [Cơ quan Tình báo Hải quân] gần hành tinh Reach đang có cuộc phẫu thuật tăng cường sức mạnh cho các ứng cử viên của dự án SPARTAN-II. Trong quá trình này, nhiều ứng viên sẽ chết hoặc bị thương tật.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Arbiter01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>29.0</Position>
      <Title>Trích từ Punished Deeds [Trừng Phạt], Tập III</Title>
      <Date>Năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Tên Arbiter mới được bổ nhiệm này không hề sợ chết, nhưng lại sợ đi vào di tích cổ. Trước khi vào khu di tích, hắn đã cử một đội Unggoy đến kiểm tra xem nó có an toàn không. Nếu an toàn, họ sẽ sống sót, nhưng nếu phát hiện cảm giác nguy hiểm dù là nhỏ nhất, tên Arbiter sẽ cho nổ quả bom plasma được gắn trên bình methan của Unggoy.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event005</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>30.0</Position>
      <Title>Ngày 20 tháng 4 năm 2525</Title>
      <Date>Ngày 20 tháng 4 năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Liên lạc với tàu trinh sát Argo đã bị mất, nó là chiếc tàu được cử đến để điều tra sự cố trên Harvest. Để xử lý vấn đề này, một hạm đội vũ trang lớn đang được tập hợp.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Arbiter02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>31.0</Position>
      <Title>Trích từ Punished Deeds [Trừng Phạt], Tập III</Title>
      <Date>Năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Tên Arbiter mới được bổ nhiệm ngay lập tức được đưa vào thử thách. Có một căn cứ không gian khổng lồ của những Người Cổ Đại đang ở gần tàn tích bị bỏ hoang, nó được cho là chứa đựng 'chìa khóa' để đánh thức công nghệ cổ đại này. Nhưng căn cứ này đã được bảo vệ nghiêm ngặt bởi một nhóm Elite chống lại các Prophet mới được bổ nhiệm. Tên Arbiter đã đánh bại tất cả bọn họ trong một trận chiến kéo dài vài ngày. Chìa khóa đó vẫn chưa bao giờ được tìm thấy nhưng bằng chứng của cuộc chiến này đã bị giấu kín.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event006</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>32.0</Position>
      <Title>Ngày 7 tháng 10 năm 2525</Title>
      <Date>Ngày 7 tháng 10 năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Phi đội D đã tới Harvest và giao chiến với Covenant, nhưng họ buộc phải nhảy không gian để quay trở về Reach sau khi hai trong số ba con tàu của họ bị phá hủy bởi tàu chiến của Covenant. Trong công cuộc chiến đấu, họ đã nhận được tin nhắn thoại đến từ Covenant, nội dung của tin nhắn là: "Sự tuyệt diệt của các ngươi là ý chí của những vị thần... và ta là công cụ của họ."  Vì tin nhắn này được gửi bằng tiếng Anh, nó cho chúng ta thấy rằng Covenant đã nghiên cứu về loài người được một thời gian.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>FrozenValley01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>33.0</Position>
      <Title>Ngày 1 tháng 11 năm 2525</Title>
      <Date>Ngày 1 tháng 11 năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Quân đội UNSC đang hoàn toàn cảnh giác cao độ và bắt đầu chuẩn bị cho một cuộc tấn công nhằm chiếm lại Harvest. Đồng thời tất cả các đơn vị chiến đấu của Colonial Military Administration [Chính phủ Quân sự] ngay lập tức được kiểm soát dưới mệnh lệnh của Bộ Tư lệnh Hải quân/Bộ Tư lệnh Lực lượng Mặt đất "trong suốt tình huống khủng hoảng". Dự án SPARTAN-II đã được đẩy nhanh đến giai đoạn cuối: MJOLNIR, một bộ giáp mới được dành riêng cho Spartan.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Tundra01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>34.0</Position>
      <Title>Ngày 27 tháng 11 năm 2525</Title>
      <Date>Ngày 27 tháng 11 năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Toàn bộ lính SPARTAN-II đều được đưa đến Cơ sở Thử nghiệm Vật liệu Damascus tại thuộc địa Chi Ceti-4 để được trang bị bộ giáp MJOLNIR. Họ chỉ có vài giờ để kiểm tra bộ giáp trước khi tàu của người ngoài hành tinh xâm nhập vào hệ thống và tấn công tàu hỗ trợ đang bay quanh quỹ đạo của họ. Trong trận chiến này, có ba Spartan đã xâm nhập vào tàu địch, giao chiến với binh lính của Covenant và chiếm giữ được chiếc khiên năng lượng của kẻ thù. Nhưng có một Spartan đã thiệt mạng trong trận chiến này.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Prophet01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>35.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Regret</Title>
      <Date>Năm 2525</Date>
      <DetailText>
         Nghe đây, tin xấu đã đến từ hệ hành tinh Chi Ceti. Do sự thiếu niềm tin đến từ một số nhân sự của con tàu Unrelenting, một nhóm của những Kẻ Ô Uế đã xâm nhập và thực hiện các vụ thảm sát. Ta ra lệnh thành lập Phòng Khoa học để tiến hành nghiên cứu kỹ lưỡng về vũ khí và bộ giáp mà chúng ta lấy được từ chúng.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event007</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>36.0</Position>
      <Title>Trận Chiến tại Harvest, năm 2526</Title>
      <Date>Năm 2526</Date>
      <DetailText>
         Trong Trận chiến tại Harvest, hạm đội chiến tranh của Phó Đô đốc Preston Cole là đội quân chiến đấu lớn nhất từng được huy động - họ đã giao tranh với tàu chiến của đám người ngoài hành tinh chịu trách nhiệm về sự tàn phá của thuộc địa và họ đã chiến thắng. Chiến thuật của Cole và phút cuối đã lật ngược tình thế của cuộc chiến. Khi ông ấy trở về Trái đất, Cole đã được thăng chức làm Đô đốc.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>TerminalMoraine01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>37.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Regret</Title>
      <Date>Năm 2526</Date>
      <DetailText>
         Hãy cùng kỷ niệm cuộc Chiến thắng tại Episilon Indi bằng cách nhịn ăn và cầu nguyện. Unggoy và Kig-Yar sẽ không có khẩu phần ăn trong ba ca tiếp theo. Sangheili và Jiralhanae sẽ tổ chức cầu nguyện công khai trong hai kỳ nghỉ tiếp theo. Khi chuông reo năm hồi, mọi người phải tập trung lại đây để xem việc xử tử những người không hoàn thành việc kỷ niệm này.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Cutter01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>39.0</Position>
      <Title>Ngày 30 tháng 1 năm 2528</Title>
      <Date>Ngày 30 tháng 1 năm 2528</Date>
      <DetailText>
         Thuyền trưởng Cutter đã từ chối chức vụ thuyền trưởng của tàu Prophecy. Quyết định ở gần "gia đình" đã khiến ông ấy phải trải qua một cuộc kiểm tra tâm lý của Office of Naval Intelligence [Cơ quan Tình báo Hải quân] và Cutter được kết luận là mặc dù ông ấy có đủ sức để chỉ đạo đội quân, nhưng mối quan hệ gia đình của ông ấy lại là trở ngại cho bất kỳ tham vọng nào của quân sự.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Brute01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>40.0</Position>
      <Title>Báo cáo sự cố 16-196901</Title>
      <Date>Năm 2528</Date>
      <DetailText>
         Tiếng chuông thứ ba đã vang lên và đội an ninh được gọi đến cabin của Chỉ huy tộc Jiralhanae vào ca thứ hai. Khi đội an ninh đến hiện trường, họ phát hiện cửa cabin bị xé toạc và 5 cục vật liệu sinh học không xác định rơi xuống hành lang (có sơ đồ đính kèm). Khi kiểm tra, vật liệu sinh học được tìm thấy là xác của hai Unggoy từ bếp ở Tầng Bốn. Tên chỉ huy bình tĩnh nói rằng: "Bữa trưa của ta không được như ta đã yêu cầu". (Thịt Thorn chín quá mức và không có đủ nước chấm). Ban quản lý đã coi nó như là biện pháp kỷ luật chính thức đối với đầu bếp ở Tầng 4.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Forge01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>42.0</Position>
      <Title>Ngày 17 tháng 8 năm 2530</Title>
      <Date>Ngày 17 tháng 8 năm 2530</Date>
      <DetailText>
         Trung sĩ Forge đã bị bắt giữ vì tội hành hung cấp trên của mình. Sự nghiệp của anh ta lẽ ra đã kết thúc nếu Đô đốc Cole không can thiệp để đảm bảo vụ việc được điều tra công bằng. Cuối cùng, tên sĩ quan cấp trên bị đưa ra tòa án quân sự, còn Trung sĩ Forge được chuyển tới tàu Spirit of Fire để tiếp tục thực hiện nghĩa vụ nhằm chấm dứt sự việc.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Anders01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>43.0</Position>
      <Title>Nhật ký của Giáo sư Anders, ngày 30 tháng 1 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 30 tháng 1 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Sau khi lên tàu Last Gleaming, tôi có đi xem phòng của mình. Cánh cửa có dòng chữ "Tiến sĩ Anders" - cái tên mà mẹ tôi muốn tôi sử dụng khi theo đuổi sự nghiệp của mình. Thật sự tôi rất khó chịu đựng được cảm giác mỗi lần như vậy đều được mẹ kỳ vọng. Chắc hẳn mẹ tôi đã nhúng tay vào tất cả những công việc trên con tàu này.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox03</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>44.0</Position>
      <Title>Tông thư của Prophet of Regret</Title>
      <Date>Năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Quay trở lại hành tinh mà chúng gọi là Harvest càng nhanh càng tốt. Chúng ta phải tìm hiểu những bí mật bên trong thánh tích trước khi "Cuộc Hành Trình Vĩ Đại" (Great Journey). Không được để loài người tiến vào thánh tích; hãy ngăn chặn chúng bằng mọi giá. Tất cả phải kiên quyết thực hiện nhiệm vụ này, nếu không kẻ đó sẽ phải đối mặt với hình phạt.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>45.0</Position>
      <Title>Ngày 4 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 4 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Tàu hỗ trợ Spirit of Fire của UNSC đã đi vào quỹ đạo quanh hành tinh Harvest. Trong khi hạm đội của Đô đốc Cole đang chiến đấu ở nơi khác, tàu Spirit được cử đến Harvest để điều tra hoạt động của Covenant đang diễn ra trong hệ thống và tìm kiếm những người sống sót từ Tàu chiến Prophecy của UNSC (một con tàu trước đây được phái đi để điều tra hoạt động tương tự). Được chỉ huy bởi Thuyền trưởng Cutter, tàu Spirit đã được Fleet Command [Bộ Tư lệnh Hạm đội] bổ nhiệm. Office of Naval Intelligence [Cơ quan Tình báo Hải quân] đã cử Giáo sư Anders vào làm người đứng đầu cuộc điều tra.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox09</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>46.0</Position>
      <Title>Ngày 6 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 6 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Giáo sư Anders gửi cho cha cô một tin nhắn có vẻ như là một bài phân tích về Odyssey của Homer. Nhưng thật ra nó lại là một tin nhắn được mã hóa nêu chi tiết những gì Giáo sư Anders phát hiện ra khi thực hiện nhiệm vụ của mình tại Harvest. Bộ phận kiểm duyệt của Office of Naval Intelligence [Cơ quan Tình báo Hải quân] hoàn toàn không nhận ra mật mã này nên tin nhắn được chuyển nguyên vẹn cho cha cô.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>48.0</Position>
      <Title>Ngày 7 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 7 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Lực lượng của tàu Spirit of Fire tổ chức lễ tưởng niệm nhân sự của tàu Prophecy. Danh sách của nhân sự đã được đọc bất chấp sự phản đối của Office of Naval Intelligence [Cơ quan Tình báo Hải quân]. Tàu Prophecy đã bị bắn hạ cùng toàn bộ nhân sự trên đường đi tới Harvest để điều tra những hoạt động đáng ngờ của Covenant đối với một cổ vật được tìm thấy ở vùng cực.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>
   
   <Event>
      <Name>BlackBox07</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>49.0</Position>
      <Title>Ngày 9 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 9 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Sau trận chiến với Covenant trên bề mặt của Harvest, tàu chiến Spirit of Fire của UNSC đã đến Arcadia - khi họ đến, họ mới nhận ra rằng thuộc địa này đã bị Covenant tấn công. Lực lượng mặt đất của tàu Spirit đã hỗ trợ việc sơ tán và đã giúp lực lượng của Arcadia chống lại Covenant trên bề mặt hành tinh.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox06</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>50.0</Position>
      <Title>Tông thư của Prophet of Regret</Title>
      <Date>Năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Arbiter, ngươi là bàn tay của Covenant - là người luôn trung thành với ta. Ngươi biết sứ mệnh của mình là gì rồi đấy. Quay trở lại mặt đất và bắt giữ ả loài người đã làm ô nhục chúng ta tại Harvest. Ả ta là chìa khóa để mở những bí mật của người Cổ Đại.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox08</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>51.0</Position>
      <Title>Ngày 10 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 10 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Việc Covenant bắt giữ Giáo sư Anders buộc Thuyền trưởng Cutter phải ra tay; tàu Spirit of Fire đã theo dõi kẻ thù và tiến tới không gian của Covenant. Theo tính toán của AI, con tàu sẽ mất 312 giờ để đến nơi. Con tàu vẫn ở trạng thái cảnh giác cao độ trong suốt thời gian đó, những nhân sự không cần thiết sẽ được đưa vào trạng thái ngủ đông trong thời gian ngắn.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Forge02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>52.0</Position>
      <Title>Ngày 11 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 11 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Trung sĩ Forge đã đối đầu với SPARTAN Douglas-042 vì đề xuất phá hủy con tàu của Covenant chở Giáo sư Anders. Cuộc xung đột dẫn đến một chiếc ghế bị gãy, cửa boong bị hỏng và AI của con tàu, Serina, đã can thiệp vào chuyện này. Sau đó Spartan-042 và Forge đã trở thành bạn thân và luôn đi ăn cùng nhau.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox10</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>54.0</Position>
      <Title>Ngày 14 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 14 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Serina biết rằng nhân sự có thể đang có một "chuyến đi không khác gì tự sát", cô ấy đã gửi email giả dưới tên gia đình của toàn bộ nhân sự cho để kỷ niệm Lễ Valentine. Cô ấy sử dụng những bức thư trước đây làm cơ sở cho những bức thư này. Không hề có một ai nghi ngờ cô về sự lừa dối này.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox12</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>56.0</Position>
      <Title>Trích từ Punished Deeds [Trừng Phạt], Tập III</Title>
      <Date>Năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Shield World [Thế Giới Lá Chắn] mà Regret định kích hoạt là một trong số ít thế giới mà Covenant đã khám phá được trong hành trình tìm kiếm những vòng nhẫn Halo. Sử dụng kho tàng công nghệ này, Covenant đã có thể phát triển vũ khí và động cơ không gian tiên tiến cho việc chinh phục thiên hà của chúng.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox13</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>57.0</Position>
      <Title>Ngày 23 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 23 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Tàu Spirit of Fire đã tới một hành tinh vô danh chứa đầy những dạng sống của người ngoài hành tinh kỳ lạ. Chưa đầy một ngày sau, con tàu bị hút vào bên trong hành tinh, nhưng sau trận chiến với Covenant, Giáo sư Anders cuối cùng cũng được giải cứu.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Exile01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>58.0</Position>
      <Title>Nhật ký của Thuyền trưởng Cutter, 25/2/2531</Title>
      <Date>Ngày 25 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Những chiếc Pelican thực hiện một hoạt động trên bề mặt bên ngoài của hành tinh đã thất bại trong nhiệm vụ của họ sau bốn hoặc năm lần thử. Khi chiếc Pelican cố gắng đi vào bầu khí quyển của hành tinh, vô số chất lạ dính vào tất cả các lỗ thông hơi như muốn ngăn cản chiếc phi cơ. Cứ như thể hành tinh này không muốn bất kỳ phương tiện không gian nào lao xuống bề mặt của nó.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox15</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>59.0</Position>
      <Title>Ngày 25 tháng 2 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 25 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Nhờ sự hy sinh của Trung sĩ Forge, tàu Spirit of Fire đã thoát khỏi Shield World [Thế Giới Lá Chắn] của Forerunner. Tàu Spirit of Fire lên đường trở về nhà khi phần lớn nhân sự chuẩn bị bước vào ngủ đông, cuộc trở về sẽ có thể kéo dài nhiều năm, nếu không nói là hàng thập kỷ.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Release01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>60.0</Position>
      <Title>Nhật ký của Trưởng Y khoa O'Neil, 26/2/2531</Title>
      <Date>Ngày 26 tháng 2 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Thiêu hủy các thi thể bị nhiễm virus không phải là một quyết định dễ dàng, tôi không thể để virus tham lam nuốt chửng toàn bộ nhân sự của tàu Spirit of Fire. Việc nghiên cứu về virus và tác dụng của nó cũng có vẻ rất nguy hiểm vì chúng ta không được trang bị bất kỳ phòng thí nghiệm kiểm dịch nào và rõ nhất là chúng ta không biết về cách virus lây lan.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BlackBox14</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>62.0</Position>
      <Title>Ngày 1 tháng 3 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 1 tháng 3 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Trưởng bộ phận kỹ thuật Prescott đã hoàn thành bài nghiên cứu những thiệt hại của tàu Spirit of Fire và việc sửa chữa thân tàu vẫn tiếp tục. Lò phản ứng FTL không thể thay thế được và kế hoạch sản xuất lò phản ứng dự phòng từ lò phản ứng hiện có được coi là không thể. Cuối cùng, người ta quyết định đưa toàn bộ nhân sự vào trạng thái nghỉ và chỉ để lại tối thiểu số lượng người cần thiết cho công việc.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_blackbox.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Anders02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>63.0</Position>
      <Title>Nhật ký của Thuyền trưởng Cutter, 3/3/2531</Title>
      <Date>Ngày 3 tháng 3 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Giáo sư Anders, người bị Covenant bắt giữ, hiện đang là tù nhân chiến tranh bị giam giữ lâu nhất cho đến nay. Cô ấy không tìm kiếm sự tư vấn hay nói nhiều về thời gian bị bắt giữ nhưng chúng ta chỉ có thể đoán rằng cô ấy đã có khoảng thời gian rất khủng khiếp.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Labyrinth01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>64.0</Position>
      <Title>Nhật ký của Giáo sư Anders, ngày 4 tháng 3 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 4 tháng 3 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         Việc xây dựng "hành tinh" nhân tạo này là một nhiệm vụ vượt xa trình độ công nghệ của Covenant. Thực tế, chúng dường như đang tìm kiếm công nghệ này để sử dụng cho riêng mình nhưng lại không thể vận hành nó, dù theo thiết kế hay cải tiến, việc tôi phải dùng tay để mở khóa thiết bị khiến tôi tin rằng những người xây dựng nó tại hành tinh này có thể đã có một số kiến thức về con người.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Cutter02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>68.0</Position>
      <Title>Ngày 12 tháng 3 năm 2531</Title>
      <Date>Ngày 12 tháng 3 năm 2531</Date>
      <DetailText>
         THuyền trưởng Cutter đi dạo trên con tàu và ghé qua phòng y tế để kiểm tra xem liệu toàn bộ nhân sự có đang hồi phục sau cuộc chiến hay không. Ông ấy đảm bảo với Y tá Hershey rằng sẽ tìm được cách về nhà và cô ấy sẽ gặp lại chồng của mình. Sau đó, ông trở về phòng, viết 5 lá thư trao huân chương, 14 lá thư chia buồn đến gia đình của các liệt sĩ, một lá thư gửi vợ và rồi ông ấy ngủ thiếp đi lần đầu tiên sau hai tuần.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Repository01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>70.0</Position>
      <Title>Ngày 10 tháng 2 năm 2534</Title>
      <Date>Ngày 10 tháng 2 năm 2534</Date>
      <DetailText>
         UNSC đã đổi trạng thái của tàu Spirit of Fire từ "mất tích" thành "mất tích cùng với toàn bộ nhân sự". Điều này đã làm cho niềm hy vọng đến từ người thân của toàn bộ nhân sự trên tàu Spirit bị lụi tàn. Nhưng lý do thay đổi lại là điều bí mật. Lễ tưởng niệm phi hành đoàn của con tàu đã được tổ chức nhưng có nhiều gia đình không tham dự vì họ chưa từ bỏ niềm hy vọng rằng người thân của họ vẫn còn sống.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event008</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>73.0</Position>
      <Title>Ngày 1 tháng 6 năm 2536</Title>
      <Date>Ngày 1 tháng 6 năm 2536</Date>
      <DetailText>
         Cuộc chiến tranh toàn diện vào Inner Colonies đã bắt đầu khi lực lượng Covenant xâm chiếm các khu định cư của con người. Trong vài năm, con người chủ yếu giành chiến thắng trong các cuộc chiến tranh cục bộ quy mô nhỏ bằng cách tiến hành các hoạt động trên mặt đất, nhưng cái giá phải trả rất khủng khiếp. Và rồi người này người kia chết, cuối cùng các thuộc địa cứ lần lượt bị phá hủy.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BeasleysPlateau01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>84.0</Position>
      <Title>Ngày 9 tháng 9 năm 2549</Title>
      <Date>Ngày 9 tháng 9 năm 2549</Date>
      <DetailText>
         Sự sụp đổ thứ hai của Arcadia. Sau cuộc xâm lược đầu tiên vào năm 2531, Covenant đã rời Arcadia nhưng rồi loài người hầu như đã bỏ rơi nó, để lại thủ đô Pirth. Thời gian trôi qua, một cộng đồng nông dân nhỏ ở nông thôn đã thành lập Abaskun, một vùng đất nông nghiệp màu mỡ trên lục địa Mu. Ngay cả khi có rất ít luật được ban hành, khu vực này vẫn cung cấp nguồn thực phẩm rất cần thiết tới UNSC cho đến khi thuộc địa này bị Covenant tấn công một lần nữa vào mùa thu năm 2549.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>FortDeen01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>86.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Truth</Title>
      <Date>Năm 2550</Date>
      <DetailText>
         Được biết, việc lắp đặt Luminary [Ánh Sáng Tổ Tiên] vào các tàu chiến mới được chế tạo đang có sự chậm trễ. Trên mỗi con tàu vẫn còn thiếu Luminary, cứ mỗi 64 công nhân Unggoy thì có một tên bị xử tử. Để duy trì kỷ luật giữa giám sát Sangheili và Unggoy, việc lựa chọn và xử tử nạn nhân sẽ được thực hiện bởi đội sát thủ Kig-Yar. Việc này sẽ được tiếp tục hàng ngày cho đến khi Luminary được lắp đặt vào toàn bộ những tàu chiến.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>BloodGulch01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>90.0</Position>
      <Title>Ngày 27 tháng 8 năm 2552</Title>
      <Date>Ngày 27 tháng 8 năm 2552</Date>
      <DetailText>
         25 trong số 28 SPARTAN-II còn sống sót, bao gồm cả SPARTAN-117, được tập hợp về hành tinh Reach để thực hiện một nhiệm vụ mới nhằm ngăn chặn các kế hoạch của Covenant. Nhiệm vụ là: Thâm nhập vào một con tàu bị hư hỏng của Covenant và sử dụng "những công cụ riêng dành cho công việc" để bẻ khóa hệ thống máy tính của Covenant và xác định địa điểm quê nhà của Covenant. Sau khi hoàn thành, một đội ám sát sẽ được cử đi để bắt giữ lãnh đạo Covenant và buộc chúng phải thỏa thuận ngừng bắn. Bất chấp những thành công gần đây, quân đội loài người đang bị tàn sát một cách có hệ thống và đây có thể là cơ hội sống sót duy nhất.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event009</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>92.0</Position>
      <Title>Ngày 30 tháng 8 năm 2552 - 4 giờ sáng</Title>
      <Date>Ngày 30 tháng 8 năm 2552</Date>
      <DetailText>
         Một đội quân Covenant hùng mạnh đã xâm chiếm hành tinh Reach, ngôi nhà của Căn cứ Castle đến từ ONI [Cơ quan Tình báo Hải quân] và dự án Spartan-II. Dưới sự chỉ huy của Thuyền trưởng Keyes, tàu Pillar of Autumn đã đưa Spartan vào chiến trường, với hy vọng chiếm được con tàu của Covenant. Mặc dù Covenant không hề biết đến vị trí của Trái đất, nhưng hầu hết những Spartan đã hy sinh và hành tinh Reach bị thất thủ.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Event010</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>93.0</Position>
      <Title>Ngày 30 tháng 8 năm 2552 - 5 giờ sáng</Title>
      <Date>Ngày 30 tháng 8 năm 2552</Date>
      <DetailText>
         Dưới sự chỉ huy của Thuyền trưởng Keyes, tàu Pillar of Autumn rời khỏi hành tinh Reach nhưng lại bị Covenant truy đuổi. Con tàu đã bị hư hại nặng nhưng vẫn có thể nhảy không gian và trốn thoát. Trên tàu Pillar of Autumn có một Spartan được biết đến là người duy nhất sống sót sau trận chiến tại Reach.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_unsc.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Crevice01</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>98.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Truth</Title>
      <Date>Năm 2552</Date>
      <DetailText>
         Hãy nghe đây. Toàn bộ nhân sự phải dành ngày nghỉ của hôm nay để chăm chú theo dõi trước màn hình. Toàn bộ màn hình phải chiếu cảnh quay trực tiếp về việc trừng phạt tên Tổng Tư lệnh Tối Cao của tộc Sangheili đến từ Hạm đội Particular Justice vì nỗi ô nhục, vì sự thất bại, vì sự hèn nhát, và cũng là một kẻ phản bội đức tín.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>

   <Event>
      <Name>Brute02</Name>
      <Status>Unlocked</Status>
      <Position>99.0</Position>
      <Title>Sắc lệnh tối cao của Prophet of Truth</Title>
      <Date>Năm 2552</Date>
      <DetailText>
         Để ghi nhận những chiến công của tộc Jiralhanae, ta ra lệnh tộc Sangheili của Hạm đội Profound Solitude, Hạm đội Tranquil Composure, và cả Hạm đội Inner Knowledge phải đổi chỗ hoàn toàn với tộc Jiralhanae. Mỗi Sangheili phải được loại bỏ để được giao nhiệm vụ khác. Để ăn mừng, những người bị giam giữ hoặc là tội phạm của tộc Jiralhanae đều được trả tự do, phục hồi, và được ân xá.
      </DetailText>
      <UnlockedImage>img://art\ui\flash\shared\textures\timeline\timeline_covenant.ddx</UnlockedImage>
   </Event>
</Timeline>
